王菲春晚的手套

王菲春晚的手套 - 曾志豪

名采論壇

互聯網(互聯網)

王菲在春晚的服裝惹起爭議，因為她戴了一雙淡紫色的手套登場，很像洗碗用的清潔手套。

網民馬上惡搞，譬如淘寶的洗碗手套寫有「王菲同款」，有人回帶《重慶森林》片段，指王菲剛剛打掃完梁朝偉的家，直接戴住清潔手套到春晚現場……一時之間，時裝達人王菲成為網上笑柄。

如果你是王菲的服裝設計師，你會如何回應？

一般人可能選擇沉默不語，或者高調反擊，畢竟這雙手套據講是巴黎古董貨。

王菲的設計師選擇了第三條路。

他在微博上載了各種網友惡搞王菲手套的圖片，然後自嘲「不帶洗碗手套的小時工不是好歌手」。沒有強辯也毋須道歉，反而與民同樂，幽自己一默，也就平息了這場無傷大雅的形象風波。

不要小看這個自嘲的動作，需要有正視批評的勇氣，也要對自己的設計能力有信心，才能轉體360落地。相比之下，王菲登上的舞台，春晚就沒有這種容人之量。

每年春晚都被網友吐槽批評，譬如說「做人不要太央視，做人不要太春晚」、「北朝鮮的導彈技術追近中國，中國春晚的水平追近北韓」，盡在不言中。

偏偏今年的春晚，除了一如既往的粉飾太平、政治洗腦，還要犯了「種族歧視」的錯誤。為了歌頌習近平的「一帶一路」，搞了個「中非友誼」小品，結果卻是由中國人抹黑臉孔扮非洲人大叫「我愛中國」，網民狠批天朝自大狂妄。

結果，今年有關當局下了命令，禁止網民吐槽春晚，不准再批評。微博上如果你輸入「吐槽春晚」、「春晚噁心爛」，都會被刪帖屏蔽，說你違反了國家相關法規。

為甚麼不能學學王菲的設計師，擁抱批評，自嘲解窘？為甚麼一定要閉關鎖國，自欺欺人？

這個國家原來只剩下批評手套的自由了。

冇𡿨睇丫 𨳒你

表面中非友誼,實質搵人笨柒
春晚有d小品真係惡心又肉麻

【server有蠱惑】非洲聯盟驚傳遭華竊密 總部資料自動傳上海達5年
由55個非洲國家組成的非洲聯盟（簡稱：非盟，African Union，類似歐盟的組織），爆出遭中國竊取內部資料疑雲。據英國BBC引述法國《世界報》（Le Monde）報道，由中國建的非洲聯盟總部大樓內，所有電腦伺服器內的資料都被傳送到上海，有關情況可能長達5年之久。

非盟總部設在埃塞俄比亞首都阿迪斯阿貝巴。報道引述非盟內部人士指，總部大樓內的電腦伺服器，每日深夜零點至二時之間都會奇怪地啟動，所有資料都被傳送到上海一個神秘伺服器內，而非盟資料機密因此而洩露，可能從2012年1月到2017年1月，長達5年時間。
報道謂，非盟已安裝自己的伺服器，並拒絶了中國幫忙配置。如今非盟總部所有的電子通訊都加密保護，不再通過埃塞俄比亞電訊系統。
中國駐非盟使團團長鄺偉霖周一（29日）在埃塞俄比亞首都，駁斥法國《世界報》有關中國涉嫌竊取非洲聯盟總部資料的報道，稱這「聳人聽聞荒誕不經」。這是中國官方對此報道的首次公開回應。他說，中國和非洲關係已經帶來了好處和很多機會，「非洲人民很高興，但就是有人不高興。」當被問及究竟是甚麼人不高興時，鄺偉霖說：「西方某些人。他們不習慣，就是不能坦然面對。」
非洲聯盟輪任主席、盧旺達總統保羅·卡加梅表示，對有關情況毫不知情，「無論怎樣，我覺得這裏沒有任何我們不希望人們知道的事情。」他說：「我覺得諜報並不是中國人的專長。我們這個世界到處都是間諜，但是我在這個大樓裏並不擔心被人監視。」
非盟總部大樓由中國援助興建，造價約8億元人民幣，於2012年1月28日落成，作為象徵中國與非洲友誼的禮物贈送給了非盟。在大樓啟用之後召開的首次非盟峰會上，大樓中的同聲傳譯系統，第一語言是普通話，而後才是英文。
BBC中文網